{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_046409",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경복궁 풍기대_1"
    },
    "text": "風を測定するために旗を立てた台座に関する記録は『星湖史説』と『増補文献備考』に残っている。 この台石の総高さは224.3㎝であり、下部台石の高さは80.8㎝だ。 広さは69×68㎝であり、上部八角柱の高さは143.5㎝で、一辺の長さは19㎝だ。 台座は茶菓模様で、この上に旗を立てるための柱状の花崗岩が載せられている。 柱の中央には旗を立てるための穴があり、下横の部分には水が溜まらないように排水口も作られている。 現在は旗と風旗は残っておらず正確な姿と大きさが分からないが、東闕図には風旗台の上に設置された三角形の風旗が描かれており、当時の姿を類推することができる。 豊基台は朝鮮時代の気象学を示す遺物として歴史的な価値と学問的な価値がある。 このような価値が認められ、1985年8月9日に宝物に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この旗立て台の目的は何ですか？",
            "answer": "この旗立て台は風を測定するために使用されました。"
        },
        {
            "question": "この台座の総高さと下部台石の高さは何ですか？",
            "answer": "台座の総高さは224.3㎝であり、下部台石の高さは80.8㎝です。"
        },
        {
            "question": "台座の広さは何ですか？",
            "answer": "台座の広さは69×68㎝です。"
        },
        {
            "question": "上部八角柱の高さと一辺の長さは何ですか？",
            "answer": "上部八角柱の高さは143.5㎝で、一辺の長さは19㎝です。"
        },
        {
            "question": "台座にはどのような模様がありますか？",
            "answer": "台座は茶菓模様です。"
        },
        {
            "question": "風旗台の上には何が載せられていましたか？",
            "answer": "風旗台の上には柱状の花崗岩が載せられていました。"
        },
        {
            "question": "柱の中央には何のための穴がありますか？",
            "answer": "柱の中央には旗を立てるための穴があります。"
        },
        {
            "question": "台座には何のための排水口がありますか？",
            "answer": "台座には水が溜まらないようにするための排水口があります。"
        },
        {
            "question": "現在の風旗台の姿と大きさはどのようになっていますか？",
            "answer": "現在は旗と風旗は残っておらず正確な姿と大きさが分かりません。"
        },
        {
            "question": "豊基台はなぜ歴史的な価値と学問的な価値があるとされていますか？",
            "answer": "豊基台は朝鮮時代の気象学を示す遺物として歴史的な価値と学問的な価値があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 260,
        "QA": 332
    }
}